{
  "questions": [
    {
      "question": "Vilket är världens högsta berg?",
      "answer": "Mount Everest (mer än 8000m)",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["geografi", "asien"],
      "difficulty": "hard",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 1
    },
    {
      "question": "Vilken planet kallas ofta för den röda planeten?",
      "answer": "Mars",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["astronomi", "rymden"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 2
    },
    {
      "question": "Vad heter Sveriges längsta flod?",
      "answer": "Klarälven - Göta älv",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["geografi", "sverige"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 3
    },
    {
      "question": "Vilket år började andra världskriget?",
      "answer": "1939",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["historia", "andra världskriget"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 4
    },
    {
      "question": "Vad heter den kemiska beteckningen för guld?",
      "answer": "Au",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["kemi", "element"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 5
    },
    {
      "question": "Vilket språk har flest modersmålstalare i världen?",
      "answer": "Mandarin",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["språk", "världen"],
      "difficulty": "hard",
      "createdBy": "Cornelia",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 6
    },
    {
      "question": "Vilken stad kallas ofta för 'den eviga staden'?",
      "answer": "Rom",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["kultur", "europa"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 7
    },
    {
      "question": "Vad kallas processen där växter omvandlar solljus till energi?",
      "answer": "Fotosyntesen",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["biologi", "natur"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Cornelia",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 8
    },
    {
      "question": "Vilken svensk författare skrev 'Mio, min Mio'?",
      "answer": "Astrid Lindgren",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["litteratur", "sverige"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Cornelia",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 9
    },
    {
      "question": "Vilket land vann fotbolls-VM för herrar 2018?",
      "answer": "Frankrike",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": false,
      "themes": ["sport", "fotboll"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 20, 2025 09:24:00",
      "id": 10
    },
    {
      "question": "Vilket land vann fotbolls-VM för herrar år 2018?",
      "answer": "Frankrike",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["sport", "fotboll"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 11
    },
    {
      "question": "Vilken svensk fotbollsspelare är känd för citatet \"Zlatan gör inte audition\"?",
      "answer": "Zlatan Ibrahimović",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["sport", "kändisar"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Cornelia",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 12
    },
    {
      "question": "Vad heter Sveriges nuvarande kung i förnamn?",
      "answer": "Carl",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["politik", "historia"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Luna",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 13
    },
    {
      "question": "Vilket år blev Sverige medlem i Europeiska unionen (EU)?",
      "answer": "1995",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["politik", "historia"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Mikaela",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 14
    },
    {
      "question": "Vem var Storbritanniens premiärminister under större delen av andra världskriget?",
      "answer": "Winston Churchill",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["historia", "politik"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 15
    },
    {
      "question": "Vilken svensk artist vann Eurovision Song Contest 2012 med låten \"Euphoria\"?",
      "answer": "Loreen",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["musik", "kändisar"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Cornelia",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 16
    },
    {
      "question": "Vilket svenskt popband består av medlemmarna Agnetha, Björn, Benny och Anni-Frid?",
      "answer": "ABBA",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["musik"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Luna",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 17
    },
    {
      "question": "Vad heter filmserien där en ung trollkarl går på skolan Hogwarts?",
      "answer": "Harry Potter",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["film", "fantasy"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Mikaela",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 18
    },
    {
      "question": "Vilken skådespelare spelar rollen som Jack Dawson i filmen \"Titanic\" från 1997?",
      "answer": "Leonardo DiCaprio",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["film", "kändisar"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 19
    },
    {
      "question": "Vilket tv-program leds av programledaren David Hellenius där kändisar intervjuas i en soffa?",
      "answer": "Hellenius hörna",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["tv", "kändisar"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Cornelia",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 20
    },
    {
      "question": "Vilken streamingtjänst är mest känd för serien \"Stranger Things\"?",
      "answer": "Netflix",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["tv", "film"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Luna",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 21
    },
    {
      "question": "Vem var Sveriges statsminister under större delen av 1980-talet?",
      "answer": "Olof Palme",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["politik", "historia"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Mikaela",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 22
    },
    {
      "question": "Vilket år föll Berlinmuren?",
      "answer": "1989",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["historia", "politik"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 23
    },
    {
      "question": "Vilken tungviktsboxare kallades \"The Greatest\" och \"The Champ\"?",
      "answer": "Muhammad Ali",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["sport", "kändisar"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Cornelia",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 24
    },
    {
      "question": "I vilken sport tävlar man i grenar som fristil, fjäril och ryggsim?",
      "answer": "Simning",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["sport"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Luna",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 25
    },
    {
      "question": "Vilken amerikansk sångerska är känd för albumet \"1989\" och hits som \"Shake It Off\"?",
      "answer": "Taylor Swift",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["musik", "kändisar"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Mikaela",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 26
    },
    {
      "question": "Vad heter det stora filmpris som delas ut årligen i USA och ofta kallas Oscarsgalan?",
      "answer": "Academy Awards",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["film"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Micke",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 27
    },
    {
      "question": "Vilket land kommer pojkbandet BTS ifrån?",
      "answer": "Sydkorea",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["musik", "kändisar"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Cornelia",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 28
    },
    {
      "question": "Vilken svensk skådespelare spelar en stor roll i tv-serien \"Chernobyl\" och filmen \"Dune\"?",
      "answer": "Stellan Skarsgård",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["film", "kändisar"],
      "difficulty": "medium",
      "createdBy": "Luna",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 29
    },
    {
      "question": "Vilken internationell idrottstävling hålls vart fjärde år och samlar sommaridrotter från hela världen?",
      "answer": "Sommar-OS",
      "questionType": "singleAnswer",
      "isApproved": true,
      "themes": ["sport"],
      "difficulty": "easy",
      "createdBy": "Mikaela",
      "createdWhen": "November 27, 2025 16:44:00",
      "id": 30
    }
  ]
}
